%% LaTeX-Beamer template for KIT design
%% by Erik Burger, Christian Hammer
%% title picture by Klaus Krogmann
%%
%% version 2.1
%%
%% mostly compatible to KIT corporate design v2.0
%% http://intranet.kit.edu/gestaltungsrichtlinien.php
%%
%% Problems, bugs and comments to
%% burger@kit.edu

\documentclass[xetex]{beamer}

\usepackage{times}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathmorphing,backgrounds,positioning,fit,mindmap}
\usepackage{xunicode} 
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{wasysym}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}

%\usepackage{subcaption}

\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{kitGreen100}{\parbox{1.0\textwidth}{#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\captionsetup{font=small} 
%\captionsetup{justification = raggedright, singlelinecheck = false}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{height=4.8cm,width=9cm,compat=1.5}

\usepackage{tikz-uml}
\usetikzlibrary{arrows,calc,shapes,decorations.pathreplacing}

\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{graphicx}

%skill language definition
\lstdefinelanguage{skill}
{%morekeywords={enum,include,with,with,extends,annotation,const,auto,map,list,set,i1,i8,i16,i32,i64,v64,string,bool,f32,f64},
breakatwhitespace=true,
   breaklines=true,      
sensitive=false,
morecomment=[s]{/*}{*/},
morestring=[b]",
frameshape={nnn}{n}{n}{nyn},
}
\lstset{emph={%  
    tagged,class,indexed%
    },emphstyle={\color{red}\bfseries\underbar}%
}%
% Scala language definition
 \lstdefinelanguage{scala}{morekeywords={class,object,trait,extends,with,new,if,while,for,def,val,var,this},
 otherkeywords={<-,←,=>,⇒},
 sensitive=true,
 morecomment=[l]{//},
 morecomment=[s]{/*}{*/},
 morestring=[b]"}
\usefonttheme{serif}

% font for base text
\setmainfont{DejaVu Sans}

% font for title
\setbeamerfont{title}{family=\fontspec{Linux Libertine 0}}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty 
%% SLIDE FORMAT
\renewcommand{\insertshortdate}{??. ?? 2019}
\usepackage{templates/beamerthemekit}

\setbeamercovered{invisible}
% the presentation starts here

\title[irgendwas mit srtm und tankstellen \#TODO]{irgendwas mit srtm und tankstellen \#TODO}
\subtitle{Fachpraktikum Algorithms on OpenStreetMap data}
\author{Sarah Sophie Stieß}
\date{??. ?? 2019}

\institute{Institut für Formale Methoden der Informatik}

% Bibliography

% Anm.: Solange man die Folien nicht veröffentlicht gibts hier auch keine Referenzen

%\usepackage[citestyle=authoryear,bibstyle=alphabetic,hyperref]{biblatex}
%\addbibresource{bib.bib}
%\bibhang1em
\lstset{language=java,showlines=true}%, captionpos=b }

\begin{document}

% change the following line to "ngerman" for German style date and logos
\selectlanguage{ngerman}

%title page
\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

%table of contents
% \begin{frame}{Gliederung}
% \tableofcontents
% \end{frame}

%%%%%%%%%
\section{Einleitung}
\begin{frame}[fragile]{Einleitung}
	\begin{itemize}
		%\item Tankstellen aus den OSM Daten
		%\item Höhendaten von SRTM (NASA)
		%\item Kein Fußwege, nur für KFZ geeignete Wege
		%\item no pedestrians, only motorised vehicles
		%\item[]
		\item Ziel: Routen berechnen mit Verbrauch als Kosten, Anzeigen von geeigneten Tankstellen
%		\item restiction: less than 8 GB
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Parsing}
%%%%%%%%%%%%%%%% NEW FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
		% P.Edges :
		% short + long + long = 2 Byte + 2 * 8 Byte = 18 Byte *  49.924.402 = 898.639.236 --> 900 MB
		% Actual Edges :
		% 4 * double + 2 * int = 40 Byte * 49.924.402 = 1.996.976.080 --> 2 GB
		% Nodes :
		% double * double = 2 * 8 Byte = 16 Byte *  24.900.347 = 398.405.552 --> 400 MB
		% SRTM :
		% short *3600 *3600 *11 *11 = 3.136.320.000 --> 3,1 GB

\begin{frame}[fragile]{Tankstellen Tags}
	\begin{itemize}
		%\item access = [ private | no | customers ]	
		\item Normale Tankstellen: amenity = fuel 
		\item E-Tankstellen: amenity = charging\_station, car = yes 
		\item[]
		\item Tankstellen i.A. nicht mit dem Straßennetz verbunden
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Parsing order}
	\begin{itemize}
		\item Knoten
		\item Höhendaten 
		\item Kanten
			%    Norden: 55° 5′ 4,6″ N,
			%    Süden:  47° 16′ 18″ N, 
			%    Westen: 5° 52′ 1″ O
			%    Osten: 15° 2′ 37″ O
	\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Stats}
%	\begin{itemize}
%		\item Edges : 49.924.402
%		\item Nodes : 24.900.347
%	\end{itemize}
%\end{frame}


\section{Fahrzeuge und Verbrauch}
%%%%%%%%%%%%%%%% NEW FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Verbrauch}
	\begin{itemize}
		\item Luftwiderstand:  $F_L = \frac{\rho}{2} \cdot v^2 \cdot c_w \cdot A$
			% Luftwiderstandsbeiwert (Messwert)
		\item Rollwiderstand:  $F_R = f_{Ro} \cdot m \cdot G$
			%Rollwiderstandsbeiwert (Messwert)
		\item Steigungswiderstand: $F_S = m \cdot G \cdot sin(\alpha)$
		\item Beschleunigungswiderstand vernachlässigt.
		\item[]
		\item Zu verrichtende Arbeit je Kante:
		\item[] $W_E = (F_L + F_R + F_S) \cdot v \cdot tt$ 
		\item Arbeit, die Fahrzeug verrichten kann:
		\item[] $W_V = H_i \cdot \eta \cdot tankvolumen$ 
			%stark vereinfacht, da eigentliches augenmerk osm und nicht kfz -> nur anwendungsbeispiel
			%TODO be able to explain c_w
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Demo}
%%%%%%%%%%%%%%%% NEW FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Demo}
	\begin{itemize}
		\item[]
	\end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%% NEW FRAME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\centering\LARGE Fragen?
\end{frame}

\end{document}

%ma empty frame
%\begin{frame}[fragile]{}
%	\begin{itemize}
%		\item 
%	\end{itemize}
%\end{frame}

% Make Items appeare (or dissapear) slide by slide
%	\begin{itemize}
%		\item<1-> Werte eines \texttt{enum}-Typs
%		\item<1-> (De-)Serialisierungsmethoden für Felddaten tun nichts
%		\item<1-> Zugriffsmethoden werfen NoSuchMethodExceptions
%		\item<2-> (De-)Serialisiserungsfunktion als Felddatum:\\ FeldID des Feldrepräsentanten
%	\end{itemize}
